# 扬声器

该扬声器模块可以播放各类预置的音效，并以极为方便的方式支持用户存储自定义的音频文件到模块中，并通过积木块调用并播放。

<img src="images/speaker.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:200px;">

### 存储自定义音频文件

通过以下步骤，存储自定义音频文件到该模块

**1\. 连接模块至电脑**

使用 Micro-USB 数据线连接扬声器模块（Mirco-USB 接口）至电脑（USB  接口）。连接成功后，电脑将显示模块磁盘，打开磁盘即可查看模块包含的文件。

**2\. 存储自定义音频**

将您想要播放的音频文件拖到模块磁盘即可。

<small>注意：模块存储空间有限，若音频文件过大，将无法存储，建议您压缩文件大小，再重新尝试。</small>

**3\. 修改自定义音频文件名【重要】**

由于硬件限制，本模块只能通过音频文件名的前四位字符（且要求为英文字母、数字或标点）寻找并播放音频。因此为了成功播放音频，您需要修改音频文件名称为特定格式（英文字母、数字或标点组成的四位字符）。

下面是一些例子，希望能够帮助您更好地了解如何修改文件名。左侧为原文件名，右侧为修改后可用的文件名称。
- 龙的传人.mp3  ------------------>  ldcr.mp3  
- 改革春风吹满地.mp3  --------->  ggcf.mp3
- happy  birthday.mp3  ---------->  M001.mp3  

文件名修改完成后，就可以通过慧编程中的积木块来播放自定义音频了。

### 播放自定义音频

慧编程有两个积木块被设计用来播放自定义音频文件：

<img src="images/speaker-1.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;">
<br>
<img src="images/speaker-2.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;">

例如：

<img src="images/speaker-3.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;">

即执行第一个扬声器播放文件名为 “ldcr” 的自定义音频。

### 恢复扬声器的默认音频

错误的操作可能会损害扬声器模块原本的预置音效库，导致预置音效无法正常播放。此处为扬声器模块默认音效的最新压缩包，下载并解压到扬声器的磁盘空间，替换掉原有的音频文件即可恢复扬声器模块的默认音效。

<a href="images/预置音频.rar" download>扬声器预置文件</a>

### 参数

- 尺寸：24×36mm
- 总存储空间：16M
- 支持音频格式：mp3
- 连接器类型：micro-USB
- 额定工作电流：400mA